中國商務部 強調「中方重信用 、 守承諾 ， 這一點從來沒有改變過」

【明報專訊】在美國將於當地時間周五零時01分（香港時間中午12時01分）起對2000億美元中國商品加徵關稅的壓力下，中美第十一輪貿易談判昨如期在美國華盛頓舉行。特朗普昨又表示，與中國仍有望達成協議，當地時間周四下午5時（香港時間周五凌晨5時）雙方團隊將會晤。他還說收到中國國家主席習近平的「美麗信件」 ，在信中習表達了希望達成協議的願望；又稱他可能會與習通電話。中國商務部表示，中方按原計劃赴美磋商，展現了誠意和善意；又稱中國近日「被承諾」了很多，強調「中方重信用、守承諾，這一點從來沒有改變過」。明報記者

袁木好誠實

你確定我地講緊同一個所認知既中國?

六四無死過人
毛澤東出席開羅會議

中國人反口能力世界第1
搶地就話自古以來
唔夠講就話 歷史文件唔計

中國堅決否認自己在任何條款上食言。「一年多來，我們推動談判的誠意和善意有目共睹，」商務部發言人高峰在週四的新聞發佈會上說。「談判本身就是一個交換意見、解決問題、達成共識的過程，雙方有不同觀點是正常的。」
如果川普兌現自己的威脅，中國有幾種反制選擇，包括用關稅以外的手段打擊美國企業。

中國政府的另一個選擇是，鼓勵本國消費者抵制美國產品，或允許基層民眾組織此類抵制活動。在過去的十年裡，中國與韓國和日本發生外交政策爭端時，曾使用這種武器。
但中國的民族主義情緒一旦被釋放出來，可能會難以控制。如果抵制美貨的做法在街頭引發反美抗議的話，北京與美國達成協議的能力將受到限制。抵制美貨的做法也可能會損害中國消費者的利益，因為這會限制消費者的選擇，同時會損害生產美國品牌的汽車、組裝iPhone和調製星巴克拿鐵的中國工人的利益。

中國人用國貨！！！！

中國:我地唔會講大話
林鄭:我唔會講大話

六四冇死人
五四係愛國運動
南京大屠殺死左300萬人
長春圍城係和平解放冇死人
西藏主動俾中國解放
成吉思汗係中國人

好人0既人從來唔需要話自己係好人

個"被"字唔係玩得好出神入化嘅咩

佢真係唔面紅架喎

中國人最唔知醜

中英聯合聲明？

已經係歷史文件

有野認叻就5000年智慧
反口就話不能混為一談

中國：合約只有簽果一刻生效，簽完=過期歷史文件=唔算反口/孫子兵法

但又唔去同俄佬攞返D地